求中醫，睇過20個中醫

男，20-25歲,病左5年,輕度肥胖
睇過13個醫師，計埋好快放棄嘅20

症狀：疲倦,不精神,四肢無力,手：愈近末梢，愈少力。切兩個橙好攰，要休息。合上眼後指頭不太能分辨尖/頓。乏力以手為主，職業治療檢查出我手小肌肉做重複性動作好快攰。腳：行約1小時覺攰，要休息。全身：試過拎3.5kg行10分鐘，超攰。有時覺肚向下the。有時膝痛。有手腳心汗。腳板脫皮，病發後腳掌較以前闊，要買加加闊版鞋。
無覺得凍/熱。大小便正常。無失眠。無骨傷史。無地貧。

病因：我估5-8年前，食太多龜苓膏涼茶搞到成日腹瀉，之後個人慢慢愈來愈攰

近一年處方：

近日處方有十全大補、黃精、杞子，每次飲完都微微有力，疑整體藥量太少/熟地太少（見張鍚純開過４兩）/沖劑無力

睇過既醫師:
黃志忠 客座副教授 中大中醫專科診所暨臨床教硏中心
莫飛智 師從鄧鐵濤 前港大助理教授 中大客座副教授
馬劍穎（睇過幾次放棄） 一級講師 浸大中醫藥診所
李廣冀 遠志中醫
商海峰 林鐵志 專科門診 博愛醫院-中大中醫教研中心(元朗)
葉嘉禮 陸葉中醫診所
仲有街邊藥房中醫唔打出黎

西醫:睇過腦神經內科,等緊內科神經傳導檢查。照過胸背x光。有脂肪肝。 肝酵素高。

聯絡方法：
Fb messager
Tg

想問有冇做運動 定做唔到

會唔會係虛到無極

做唔到

唔知

你打飛機太多

好濕wor 你
平時有冇做下運動呀

屌 睇左廿個都冇用仲要堅持睇中醫

洗唔洗物理治療

睇巫醫唔好係非常正常
你應該睇精神科

利申 過來人

因為有d效，我已經搵到原因
有睇西醫

西醫有安排職業治療

咩原因？

戒J
咩病都無

講錯，係懷疑整體藥量少/沖劑無力

傻仔，係香港仲有人敢開單味藥材超量?

病入膏肓你仲要加多腳？李宇銘？

你呢d DNA ,
係註定

去公園行圈都唔得？習慣咗慢慢變急步行

重量 脂肪比

得 但我淨係屋企行 同埋要保存體力出去睇醫生

中醫係得你就唔駛睇20個啦！
你明顥係焦慮症，我知你一睇就唔想理我，但都聽下啦！
搵個家庭西醫開少少鎮靜藥，眼訓少少，但幫到你。
然後就去做運動，跑步乜都好，做夠兩星期，包藥到病除。

腦神經內科有冇點講呀？

中醫已經幫我改善咗好多，不過可以更上一層樓（我有留意開中醫藥），亦有2個行內知名年輕中醫聯絡我
我有睇埋西醫架

佢唔知我咩事，叫我做內科神經傳導檢查

你最後睇咗精神科先醫到？

似中焦虛寒
發夢見到話可用附子理中湯

建議like吓中醫page研究，如fb : Kevin fan, 俏女巫的中藥秘方

中醫介紹的話有幾個都好好，你住邊區，太子可以嗎

Ching 研究吓自已邊方面唔合格，記得同中醫講

淨like過女巫，有打算睇女巫香港弟子
附子 乾薑食過，印象個人會好熱
住邊就tg我 可以

嘩 好詳細 睇黎我要試咗女巫弟子先

十問歌 個個中醫都要識嫁啦

唔試針灸？

差好遠wor,我估就算識都會無視

一問寒熱二問汗，三問頭身四問便，
五問飲食六問胸，七聾八渴俱當辨，
九問舊病十問因，再兼服藥參機變，
婦女尤必問經期，遲速閉崩皆可見，
再添片語告兒科，天花麻疹全占驗。

試過下

的確好少人有時間問到咁足

有冇眼皮dun? 有時吞口水困難？

試問下西醫會唔會有機會係重症肌無力病？

師兄不如去上下堂自學中醫啦
聽你個症狀都係用補中益氣湯做底加減
不過你舌苔咁厚 都要搞好左個問題先得

無眼皮DUN 無吞口水困難
職業治療話排除哂所有野去確定係咪重症肌

病好直頭做中醫添啦諗住
第時又病發盲靠自己,大部分香港中醫都醫唔好我

因為我有呢個病好多年，病發初期係每日都feel到冇力感，想用力舉起手同腳都唔得

係咪西醫醫唔好？做過手術？

LM

心理問題

除左膝頭舊患，其他咩都無
咁我係咪好掂

練氣功
真心
不過要練三個月以上

單係站樁就已經好好

骨骼精奇，香港人好少見

跟師父學？我都想學

又話介紹中醫

係呀
睇下你想要咩效果黎學咩氣功

健身既話，智能氣功唔錯

如果d便便成日唔成型， 即係腸道好壞菌比例失衡， 吸收唔到營養，我之前就買左d"水穌糖"食就搞惦， 如果要中醫可以google 太子翰林中醫

戒丁

似心理病多啲

你係咪好細打好多飛機

一直都係西醫，做左個幾大的手術，做完後都反覆左幾年先叫穩定返，而家正常生活仲可以做gym

Sori sori 唔記得咗
太子 明德堂
浸會中醫 沈碧琼
兩個都幾好

利申：睇過十幾個

我都係氣虛嗰堆，想冇咁易攰
有冇師父推介

無

我去工聯會咋
三心並站樁係真心好

成型，thx

切除胸線？反覆食咗幾年西藥？
繼續到討論，不過可唔可以留個聯絡方法

戒丁必睇資料：
戒為良藥

想好返就睇哂佢

除了中，西醫藥外，補充小小比你考慮。

腦袋要知道(意志力，意識)，手指嘅肌肉，係有喺度使用，手指嘅肌肉先唔會萎縮(物理治療)。 中間嘅過程，牽涉到，手指頭觸覺，同埋壓力度，有冇經神經傳遞去腦袋嗰度(神經)。 你身體肌肉亦都去活化咗相關嘅受體，接收腦裏面發出，同埋骨髓會生產生需要嘅信息化合物(內分泌)。

食好多藥做好多物理治療，可以唔及你腦中意志力，對自有幫助。

有一啲好簡單嘅練習，例如 將十個手指頭的手指尖，互相對住，用力壓向另一隻手嗰度， 同時個腦袋 感受返返嚟嘅感覺和壓力，諗住手指是需要用，正在用。

thx

老實講，你並唔需要一啲名醫，或者不停睇唔同嘅中醫。

你依家嘅情況用曬太陽做例子， 太陽底下皮膚變黑，或者好似曬到Pat Pat 紅咗咁樣。 你身體都未接受到咁猛烈嘅藥。 你每日都有曬太陽，自然係皮膚曬黑。突然間曬一次太陽，自然係曬紅曬傷皮膚。

你要先中藥舒肝，將個肝排乾淨。 肝酵素高，等於你食幾多樣根本冇藥效。 肝臟係活化你身體嘅酵素，令到訊息受體同埋各種幫助你肌肉一不萎縮，有力量嘅化合物，能夠由骨髓生產出嚟後，活化去身體各部份。

畀著我可能仲會每日飲酒(或者改食其他食材，要問中醫那種食物幫助現在體質清肝)，令到肝臟主要嘅酵素換做化酒。

我以前精狀少年嘅時候，所有中醫師都話我「虛」到不得了。

你要補「陽氣」，唔能夠淨係靠食藥。

我都覺似心理影響更多

又係巴打，不如自學中醫啦

自學緊啦

有排都未試到精神科啦 大把野可以做

一定要戒丁
我是認真

久病成醫

以個人經驗

首先 千祈唔好亂食中/西藥, 因為如果無對證下藥
啲藥會有反效果, 越搞會越搵唔到真相
尤其中藥, 要時間去睇下有冇改善

第二, 話你知, 信唔信都好, 個人經驗, 香港啲醫生(尤其西醫) 最弱就係 「斷證」, 好多你依啲無明顯病徵既病, 香港既醫生係唔會有耐性幫你搵根源。而中醫多數係靠你自己第一身講你有咩唔舒服, 佢地再判斷。好靠你自己個人表達能力。 但你所講既唔舒服又會被「亂食中/西藥」而有所影響

第三, 我建議你試下去台灣搵出名既醫院睇醫生做個詳細既檢查, 斷證係佢地既強項

樓主住邊頭 大埔林冠傑有無睇過

多謝意見，一滴精十滴血

我印咗張症狀紙帶去睇醫生
西醫方面，諗住做咗神經傳導檢查再算
台灣西醫性價比高

屯元天 無

你去做下body check先啦

你的情況，如果免疫系統走差多一次，例如， 大髀罅、胳肋底出紅疹，病，就會進一步走向後天「motor disease」。

其實，我有朋友十多年以來，已經做了找西醫，中醫，台灣，中國，氣功， 針灸、推拿，運動。 你而家只係經歷咗好短嘅時間， 有排都未死得。 佢都係在你呢個年紀發病。

了解頸椎第三第四節有冇向前彎 (Loss of lordosis)，同埋有冇T3T4脊椎後突出 ，先排除神經傳遞問題。

你已到現在手指頭無力階段，好快， 肌肉萎縮咗嘅肌肉唔會再翻生， 手指尖皺皮但係其實係冇咗肌肉， 大髀四頭肌越嚟越細。

你而家仲有得救。

用曬太陽做例子，同一個身體，可以同時曬紅同埋曬黑。你唔係完全冇得救。

最近有中醫話我肝火鬱結

要多管齊下。食藥同時活化體質。
唔知你係唔係爛大便，唔識你食這藥為乜。 醫生好心想幫你補底氣，我唔知你受唔受到。

身體活動嘅時候冇力， 這已是結果。
身體活動嘅時候有冇出汗，平時有冇出汗？

而家開始，唔好再瞓冷氣房，唔好再飲凍嘢。 目標係 24小時都響度自然流汗。 運動嘅時候流多啲汗，熱嘅時候流多啲汗，並唔係咩時候都唔流汗， 或者淨係出冷汗。 E啲食藥都幫你唔到， 要你自己運動到有身體內在轉變。 夏天都要著多啲衫，可以著多件褸，飲熱野。 當自己係女人，日日都m到唔夠血，唔好等到覺得凍先至著褸。 一滴精十滴血， 唔係冇佢嘅道理。 因為血嘅成分(Blood profile)，由骨髓配合你身體嘅狀況，每一日都喺度調節，要成一個月先由骨髓去到全身。 如果食藥一日就得你仲驚呀。

我唔識氣功，不過我知道， 身體個氣運行得好嘅時候，掌心係可以自己用意志力，令到佢發熱。我都可以做到。

巴打見你1:12 腳趾微癢。咁仔細都mark低
好似有啲緊張喎

上面有啲巴打都建議你食埋鎮靜劑

Btw 開心見誠：手腳麻痹和焦慮情緒 - 李德誠

初時醫生也擔心是否腦部出現病變，不過經過磁力共振和其他檢查後，所有醫生的結論，都是小玲身體各器官並沒有問題，手腳麻痹和雙腳無力，應該是心理問題所致。其實，小玲的情況並不罕見，腦科 ...

食3劑大便開始爛
唔活動背，手腳心都出汗
你第3段野全部做齊好耐

再講清楚啲。 肝係攞呢排毒嘅器官。 身體主要有兩種毒素，一種係能夠經汗排出( 身體唔需要嘅毒素或者物質)；一種係唔溶汗水嗰度要經肝排出嘅毒。 等於你食維他命，都有水溶維他命，同埋油溶維他命。

要活化你「皮膚」，呢一個身體最大嘅排毒器官，減少肝臟排毒嘅損耗先，肝臟先至會有容量，去接藥物，同埋改變你內體質。 如果唔係你肝臟嘅酵素長期都係偏高。

仲有大把野可以試，有排未到心理精神

真係一食就爛大便。
你太虛啦。真係唔好食咁急中藥。

你又話你熱冷感覺得好差。但係又識流汗。我懷疑你嗰啲 只係虛汗，唔係真汗。

依家嘅中藥材裏面，有好多外來有毒物質。除咗有藥效嘅物質，嗰啲有毒物質都會損害肝臟。。。

都唔知點樣搵到有機中藥材~ haha

有冇食過用天然食材混合成嘅 Whole food multivitamin (non synthetic)？
食呢一種維他命嘅時候，同時食2xx種植物酵素丸和 益生菌，幫助你身體 ，建立益生元，消化藥物同埋食物，減少肝臟嘅損耗。

首烏生地本身通大便
有d醫師專開好藥材
無

認識你的體質。

食藥就爛大便， 係因為你食都唔吸收，唔係淨係中藥硬大便。 食之不吸收，等於食咗食物，淨係得能量，冇營養吸收到。所以先叫你食益生菌，幫助你身體消化養份。
咁嘅情況下，食藥都吸收唔到藥物嘅真正益處。
Bb仔飲人奶可以完全吸收， 十幾日冇poopoo。

成年人一日最少一次排便(正常便)。如果要真係病好，要食好多蔬菜，最好達到一日三次排便(正常便)。 呢個已經係日常飲食，自然療法最能夠幫到你嘅方向。 記住，多管齊下，乜嘢好的都做，改變生活習慣。

治未病， 才是上醫。你而家食藥係對病徵。

重症肌無力？

師兄你唔係“病“，係機能低下，所以用補虛劑係合理。
血不榮養，手足麻痺。
氣虛，無法升陽所以眼皮下陷，水液無法運化，濕夾肥夾易攰。
初睇似先天不足，腎精有損，氣血兩虛，睇落就要脾腎同治

用六味地黃加杞子黃精之類係合理的。
黃精熟地不能開太重，因為性質黏滯，易引起氣滯。
藥量方面都唔需要擔心，藥粉既話醫生會自行調整用量，但就要睇多幾次，同你個病情夾熟左先準。

再講下流汗應該係點樣。 從來唔會「無故」流汗。
24小時流汗(熱汗)是因為身體內在新陳代謝，身體由內發熱，至會很熱的外在空間(天氣)流汗。

水份以流汗而不排尿，是腦下垂體表皮細胞感測為先決。體液成份有問題，才會在無肌肉活動或者正常代謝下，引起流汗(冷汗)。

流汗期間是否內有鬱結感覺？是否已經病到失去了口干和口沒有干的口感及其分別？

我以前看的中醫，不是名醫，是第一代本港培訓。佢好細心了解我的體質，慢慢去睇，用藥很慢。但佢比我了解自己身體的弱勢頭，再改善。

職業治療話排除其他病去決定係咪重症肌
睇咗2個半月

無鬱結 不是已經病到失去了口干和口沒有干的口感及其分別

試下用溫水袋每日敷下腰，腳度。
我自己試過好掂，我之前都係好易攰無精神，重有曬多d太陽出下汗，去濕

熱水袋

似乎要陽虛先有效

成日生地熟地，胃唔虛就假

邊個中醫呀，都幾明顯唔係喎喂。不過中醫係咁，未必一次就斷得準，要夾，如果對個醫生無信心就唔好浪費時間。

btw，之前無追post，便溏亦係氣虛既現象。

我睇開有個幾好既老中醫，叫韓兼思，大病我先搵佢。係太子附近。分上下午兩段時間攞籌，但又會有人搵人代攞籌，所以都幾麻煩。最好就放工時間7點左右去到就唔駛等太耐，電話27873466。

利申：中藥撚

點解你唔應打飛機果個reply? 我見你症狀好似打飛機過度wo

依個就係韓兼思

戒j個d普通野做齊啦 食咗好多補腎藥啦

家陣懷疑沖劑無力/藥量少

屌唔撚係嘛，唔怪我我見到手字個腦就醒起佢
試多兩鑊吧，斷症真係未必一次就中。佢醫學世家黎，以前係廣州教書，係我少數信任同認為OK既中醫師。

落藥同煮飯一樣，你落完鹽，試味，唔係你想像既效果既話，就會調整。可能轉藥，可能斷錯症，可能唔夠力。

所以呢個唔完全係藥粉問題 (雖然我都係BUY飲片，感覺見效D)

今日會去再睇，借問聲仲有冇其他中醫介紹比我做後備
我google到佢同梁頌名主編同一本教科書，但梁好似收緊500-900診金

佢已經係我手上最好既中醫。
韓醫生算開通既，知我讀藥算係同行，成日同我吹水，不妨兜個圈俾說話佢聽又同時請教佢，講下以前D中醫開咩俾你多，我會唔會係氣血虧虛之類

以前有個更屈機，睇左佢廿年，未試過食多3日藥，真係藥到病除，不過退休了

咁我唯有問韓兼有咩高手介紹

希望樓主早日康復!自己有皮膚病，又係睇左好多醫生都冇乜改善，完全明白果種無助的感受

加油加油

你照情況話比中醫師，口嘅感覺原來已經去到咁嘅階段。 因為咁樣問完等於冇問，影響好大 。由醫師幫你配藥試，就返你嘅身體。

之前張方食左幾日覺得點

我無便秘，但佢可能睇咗舊處方當我家陣有使秘，可以無視上條方

脂肪肝仲食中藥 等收屍

成日轉 比個華陀你都無撚用

連續幾次食咗有反效都唔轉？

係香港依個地方 快d死好呀

脂肪肝唔食得中藥㗎咁搞法真係等死

其實幾好呀都

有某些中藥例如何首烏天南星之類的肝毒性會高D，依家一般都近乎禁用或好少用。

其實西藥都要靠肝代謝，所以都無得一竹篙話中藥or西藥對肝特別差

但之前個劑食完個人感覺點先? 身體最誠實

佢左下手抽字我未解到碼。
淨係見到「脈左弦」，
弦脈多反映肝郁。用柴胡、白芍等藥係合理的。
蒲公英、牡蠣、鬱金等亦都係入肝經的藥。

雖然換左幾味，但整體仍然係疏肝理氣清熱為主似係四逆散既加減方。

lm

佢以為我大便難，但我無
第1劑，藥後即腳趾微癢，過會無
2，藥後即少少透氣不順，過會無
3，藥後即少少透氣不順，過會無
之後個日大便先實後爛，便後疲倦

第1劑，有野從頭兩側向下降，有氣係肚向下降，條j彈咗下，好驚枳殼令我腹瀉，之前試過

你咁虛，反應大D亦係正常。
枳殼破氣用，本身無瀉既功能，不用緊張。

最緊要俾醫生知道食完之後總體反應係點，佢就有辦法同你跟進

熱厥證（唔知）,雖手足厥冷（有），但身熱或脘腹疼痛（無），或泄利下重（無），或小便不利（無），脈弦（唔知）

陳國正啲針法唔錯 可以試下 你呢類都係由針同心理方面開始改善比較好

醫生寫你脈左弦，右沉細，舌x 苔紅黃
症狀唔一定要中哂，最緊要揣摩到個病機。

謝分享，但十全大補 黃精 杞子開到正常份量係有效d，仲未長時間試過，可能解開某d問題再補就更有效改善
試過針灸，每次花多時間，好消磨心志，效果差過藥

你傻左?

係咪睡眠窒息症搞到你訓極都攰

檢查過無睡窒

我勸你正正經經睇西醫check 下....
呢d explained tiredness背後有機會係d大獲野來。雖然亦好大機會唔係。
試下做多d運動?

照過超聲波 胸背x光 胃鏡
最後得個桔，靠中醫好番好多，不過懷疑沖劑力少/藥量少
做唔到多運動

會唔會再試下，話情況冇改善，問佢重有冇其他option可以選擇

神經傳導檢查，就算檢查出有問題都好懷疑西醫醫唔醫到，我唔係典型重症肌無力，檢查又唔係平

咁你可以問問佢嘛....
如果有事，有咩management先? 有咩治療的選擇

我排緊政府醫院，檢查排到20年12月
d錢留番睇中醫好過，浸大中醫比較高級嘅仲有幾個可以試嘅

都好既。一路試下其他野

慢腎衰都食得啊

浸大研中藥治腎衰竭 有效率逾70%

中西醫聯手顧腎

//中西醫顧腎研究 屢登國際期刊

有愈來愈多研究證實：中西醫聯手顧腎效果更好。

台北榮民總醫院臨床毒物與職業醫學科主任楊振昌等人從健保資料庫找出被診斷為腎臟病者，以13864人為研究對象，結果發現服用醫師處方中藥的患者，比沒有服用的人死亡率減少四成，這份研究刊登於2014年的《英國醫學期刊（BMJ）》。//

絲打畢業未

借問聲你讀邊間
黃斌定張清苓好

我無野講

張清苓醫術係浸大都算係數一數二啦。聽講有位朋友媽媽睇心臟病，食左半個月無咩感覺，張清苓不換方堅持叫佢食，之後突然舒服曬，由唔信佢變到信到佢十足。

黃斌過江龍，背景好似好勁，據聞都有療效，實際認識唔多

咁借問聲，全港邊位醫師最勁，最啱我睇，唔想再哂錢哂時間

唔掛得你個名咁熟，唉，咁耐我都未好

文無第一，武無第二，邊有最勁架

唉，咁介紹一個醫師比我啦

堅持啊

減肥啦on9 脂肪肝，肝為能量，梗係攰la

睇西醫，打小啲j

黎觀塘裕民中心睇朝早果個黃天寶
隨時幫到你

精神病

咁年輕就有脂肪肝？

一味藥開1兩半？有咩特點？

站樁應該有用

似係腦內科或骨科題問題

建議保持適量活動，避免過勞
直至你完成神經傳導測試及覆診

會唔會係lyme disease
Avril Lavigne話佢因為呢個病，成日都攰到乜都做唔到剩係瞓喺床，最嚴重嗰陣呼吸都吃力

等政府醫院，去私家就不了

唔似，重症肌無力最似

我覺得由飲食開始好d. 補充番唔同養份試下

戒J

請問港大中大邊d中醫數一數二呀

有冇睇過西醫驗DNA 係唔係Mitochondrial Myopathy?

應該無

Mitochondrial Myopathy 係要做biopsy 驗啲肌肉
呢個病係會令人好快冇力同埋脂肪積聚
抽血驗唔到。
不過你又可能只係嚴重脾虛啫。

有冇中醫高手介紹

一睇就知係打j症狀
上網搵「戒為良藥」
無你咁嚴重，因為早發現問題
都睇過兩年幾中醫
配合戒j
days 半年以上

基本上你呢d 症狀，香港戒色group/大陸戒色吧，有成幾千萬個同你一樣既人

唔聽都無辦法

求介紹中醫師fb gp

求介紹中醫師tg gp

越煩的中醫越有效
唔戒口會屌到你飛起個d 通常都係好中醫生

咁有邊個醫師係

如果個醫生一次只會開一日藥 唔會睇一次開幾日藥的 你頂唔頂得順先

頂得順

有無爛牙、蛀牙問題？有無check過心臟？

無 淨照過心電圖

大撚鑊啦精盡人亡

真寒假熱
韓兼思休兩日，我去第到淨檢查，想知我去邊tg我

淨檢查開方唔攞藥

撘單問下有冇好的中醫睇皮膚勁依家睇緊黎守琼但冇乜進展

唔知，但有中醫學生介紹黃斌 張清苓

既然睇咗咁多中醫都仲係唔得。
點解仲要睇中醫？
唔通你以為病向錢"中醫"？

因為已經得咗4成

等佢試啦......

依張方好大機會得....

張方好熟面口
不過唔知係咪農本方個system所以先熟面口

理中湯係個好開始呀，陽氣虧虛引致既功能衰退都岩用。理中湯大補脾陽，主治脾陽虛，脾陽虛會令，人易攰，無氣，下垂症狀，胃口差等等

龍骨牡蠣，重鎮安神，陽氣內收。而烏梅係養陰收澀用。
諸藥合用就係大補脾氣，內收陰陽，使脾陽有所主，腎精不外洩。

條方幾有紋路，似樣

唉 飲咗3劑韓兼d藥，瞓咗2個鐘醒咗覺得好攰

肝酵素高就咪食咁多中藥啦

自律神經失調

中醫病友fb gp

中醫病友tg gp

究竟你呢個係咩醫生

請tg

飲一排生熟薏米水先

睇精神科

睇心理學家 /精神科

你冇遇到好嘅中醫啫

收皮啦你 死牛一邊頸唔聽人講 精神病咪你呢種

兩個都好遠喎！

可能遠一啲，呢個中醫睇開明星
收得特別貴，1500至2000蚊
仲要診症時間超寸：
下午4至9點
你真係下午4點才可以打通電話預約
唔預約基本上要等2粒鐘半
當你下午4點親身去
起碼6點半才睇到你
佢點勁法？
唔需要你講你有乜病
純左右手每邊打3次脈
講中晒你衰乜嘢！

佢個堂裏面貼咗段官司新聞剪報：
曾經同 必瘦x 打過官司
因為老闆娘食咗啲藥有豐胸效果
死求佢攞藥方卻轉手攞黎賣
畀你選都會搵原創者吧！

另一個可以試吓係針炙
診金預600+蚊
中醫理念係唔通就出事！
佢係令你有信心真係打通某啲佢拮的穴位
相比之下較易預約
同埋佢大概會講吓呢個穴位有乜作用
知道衰乜，意義重大

兩位都係年過60歲的經驗醫師
有無老點要自己試過
歡迎你試完講感受

謝分享，我查下

。

有冇諗過係中醫學問題唔係醫生問題？

我唔只麻麻地咁簡單

驚你龍牡都難消化

飲完個肚緊中，驚會便秘

disappear=漢方藥林，話有比張清苓更好

沒有最好 只有更好

邊個好呀？但d年輕中醫成日批評依堆人，可能唔包括醫術？唉

咁撚小人講
戒丁，睇戒為良藥

有冇派別專開十全大補湯

池秉恩，好多高官睇佢

自己執啦

執你老母 我要搵醫師

暫時計劃：
張清苓《姜元安老婆《試哂中浸大
張劍虹《倪徒《經方
李康銘《經方扶陽/仲景學術中心
深圳中醫？

巴打可能係心理問題，抑鬱都會咁

巴打我幾年前都好似你咁
狂睇醫生中醫西醫
起碼3 40個
每個月啲人工7成都比左醫生

最後最後成五六年之後我先去睇精神科
睇左好多精神科既書
最後先好得番
好後悔浪費左咁多年

我知你會係咁想試其他醫生
我唔識你
你想你往後十年都係過住係咁試新醫生既生活
其實完全唔關我事

提就提左你了

其實試下冇壞
中醫西醫都試過
唔爭在睇埋精神科啦

註冊表列都無依個名

sor，係遲秉恩記錯左佢個名

可唔可以列你睇過嘅中醫出黎

謝分享，之前google過，好似唔太好？

點解飲完微微尿頻

能否解釋下脂肪肝系乜來嘛？
如果你睇左廿個都咪好，咁你不停亂食藥，有時會有碰撞既藥性效果，只會搞到身體愈來愈差。
其實，西環都有好多專科醫生，相對來講係貴，但好多時都有啲好好既醫生在個頭。你可以試下，食野要清淡啲。

小弟自己都有睇佢，針灸、把脈、手法好高超，但用藥較保守
我覺得都唔錯嘅～

你咩事睇

鬱結、失眠、心悸

20個中醫你都睇過，出名ge又有，都睇唔好？根本你就係有精神問題。人地叫你出街行下/運動，你就話保留體力去搵中醫。咁證明你出街行冇問題啦，睇精神科啦

你比錢咪睇囉

你睇精神科平過你搵廿個中醫啦，仲要係咁睇。連做運動/練身體都要搵藉口。講埋呢次唔再講，好自為之

你憑咩學歷咁講

你老母就搵藉口

近20年最出名嘅中醫係咪就係倪海廈？

唔覺得你啱食十全大補湯

腸胃都未好就唔好諗到十全大補湯

食過好多次 吊命一流

去睇精神科啦，保存體力睇醫生

你比錢我即睇 你老母

一比人篤爆要面對現實就發脾氣，標準反應

咁又點？

冇點，你比心機睇中醫啦

其實情緒病係頭一兩個月貴
因為要覆診密啲睇吓啲藥有咩反應
之後大量配藥圍返都係千幾個月
應該同每星期睇次中醫差唔多

不了 屋企唔會比錢 係都睇神經內科先

情緒病其實咪即係腦神經科

精神科 神經科 兩科黎

「說到情緒失衡問題造成的症狀，不得不提「肢體病」或「身心症」。不少病人因痛症、腸胃或是皮膚問題而求醫，卻一直無法找到背後成因，最後被轉介至精神科後，才發現原來是情緒問題「作怪」，引致身體出現各種症狀。
在此，與各位讀者分享兩個個案。曾有一名患者，因「周身骨痛」而求醫，但即使看過多名醫生及嘗試針灸後，花了很多金錢和時間，仍然未能紓緩痛楚。最後被轉介至精神科，醫生與他深入傾談後，才發現他是因情緒失衡問題而令身體出現痛症。他服用適當的藥物後，痛症便隨之消失。
另一名患者則受到濕疹困擾，因痕癢難當，幾乎全身的皮膚都被抓傷，令他感到非常無奈。同樣地，看過多名皮膚科專科醫生及嘗試過多種治療後，病情仍然沒有改善。後來，因病情令他困擾甚深，他便向精神科求診，赫然發現其濕疹是情緒失衡問題引起，而濕疹問題又令他的情緒更差，造成惡性循環。幸而，在他服用藥物後，情緒回到平衡，焦慮降低，不再抓傷皮膚，濕疹情況慢慢大有改善。」

「情緒病的成因是腦分泌失衡，情緒已經失去控制，又豈能靠「開心啲」便能重拾平衡？因此情緒病與其他疾病一樣，絕對有服藥的需要，才能調節腦內分泌物，真正改善情緒」

依個係精神科

都係叫情緒病。。由其你既症狀係「身心症」所表露出黎既話

其實你好明顯係精神病
一個正常人有病
睇左三個醫生醫唔好都已經有問題啦
你仲要睇左十幾廿個都唔覺得自己有問題
上黎問意見 意見俾左又唔接受

有精神病又點
中醫水平太參差，睇左20個都醫唔好，好合理，近排搵到個比較高水平，醫好左4成
我問有冇中醫介紹，無問其他意見

睇咗20個都仲信中醫
利申：垃圾中醫

睇精神科無問題

你去睇一睇急症
再住返一兩個月
包你身體健康
利申：認真

我唔信大部分中醫師，信中醫學

下 唔係緊急等好耐

近排睇邊個幫到4成？ 邊條方你覺得食完有明顯幫助？

十全大補 黃精 杞子

試下轉食素
但要識食, 如果唔係越食越衰越冇營養
詊情google一下林雲中, 佢得過既怪病唔比你好, 到今日都冇醫生講到係咩原因, 但食素食好左

方劑學有冇平補方劑

睇咗急症入埋院就快

推

病情討論gp